<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Heeey, Bienvenue on Laboratoire de veille technologique</title><link>https://blog-labveiltech.adrianamota.ch/</link><description>Recent content in Heeey, Bienvenue on Laboratoire de veille technologique</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 26 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog-labveiltech.adrianamota.ch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Visualisation de données</title><link>https://blog-labveiltech.adrianamota.ch/posts/visualisationdonnees/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog-labveiltech.adrianamota.ch/posts/visualisationdonnees/</guid><description>La visualisation de données est un moyen puissant pour communiquer les informations de manière claire et impactante. Cependant, il est facile de se tromper en créant des visualisations qui ne transmettent pas les informations de manière efficace ou qui sont trompeuses. Ce guide vous aidera à éviter les erreurs courantes en matière de visualisation de données et à créer des graphiques qui sont informatifs, compréhensibles et accrocheurs.
Déterminer le but de la visualisation Avant de commencer à créer une visualisation de données, il est important de déterminer son but.</description></item><item><title>Tendances 2023</title><link>https://blog-labveiltech.adrianamota.ch/posts/designtrends/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog-labveiltech.adrianamota.ch/posts/designtrends/</guid><description>La conception de l&amp;rsquo;expérience utilisateur (UX) et de l&amp;rsquo;interface utilisateur (UI) est un domaine en constante évolution. Chaque année, de nouvelles tendances émergent pour aider les designers à améliorer l&amp;rsquo;expérience des utilisateurs. 2023 ne fait pas exception et apporte avec elle de nouvelles idées et techniques pour les designers UX/UI. Dans cet article, nous allons explorer les tendances les plus importantes pour 2023.
Conception centrée sur les utilisateurs La tendance numéro un en matière de conception UX/UI en 2023 sera la conception centrée sur les utilisateurs.</description></item><item><title>Des statistiques comme Spotify</title><link>https://blog-labveiltech.adrianamota.ch/posts/wrap/</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog-labveiltech.adrianamota.ch/posts/wrap/</guid><description>Le début de la saison des fêtes est marqué par de nombreux événements, tels que le lancement de la nouvelle série de tasses de Starbucks, le Jingle Ball et les réflexions sur l&amp;rsquo;année écoulée sur les médias sociaux. Les gens du monde entier utilisent les médias sociaux pour exprimer publiquement leurs pensées sur une autre année passée. Cette année, une entreprise a utilisé le pouvoir de la personnalisation pour répondre à ce besoin humain de réflexion: Spotify.</description></item><item><title>La nouvelle ligne graphique de Formule 1</title><link>https://blog-labveiltech.adrianamota.ch/posts/graphiquesf1/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog-labveiltech.adrianamota.ch/posts/graphiquesf1/</guid><description>La Formule 1 a récemment introduit un nouveau graphisme TV pour les émissions. Ce graphisme, destiné à améliorer l&amp;rsquo;expérience des fans, a suscité beaucoup de frustration parmi les spectateurs et les commentateurs. Cet article examine les choix de conception qui ont mené à ces réactions et propose des solutions pour améliorer l&amp;rsquo;expérience de visualisation.
Complexité L&amp;rsquo;un des problèmes les plus courants avec le nouveau graphisme TV est la complexité. Le graphisme utilise beaucoup de couleurs et de formes différentes pour représenter diverses informations, ce qui peut rendre la lecture difficile pour les spectateurs.</description></item><item><title>Canaux de diffusion</title><link>https://blog-labveiltech.adrianamota.ch/posts/canauxdiffusion/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog-labveiltech.adrianamota.ch/posts/canauxdiffusion/</guid><description>L&amp;rsquo;expérience utilisateur (UX) et l&amp;rsquo;interface utilisateur (UI) sont des domaines en constante évolution, il est donc important de rester informé sur les nouvelles tendances et techniques. Voici les canaux que j&amp;rsquo;utilise pour m&amp;rsquo;informer sur l&amp;rsquo;UX et l&amp;rsquo;UI.
Blogs et sites de design Les blogs et les sites de design sont une excellente source d&amp;rsquo;information sur les tendances actuelles en matière de UX et UI. Ils publient régulièrement des articles sur les dernières tendances, les nouvelles techniques et les meilleures pratiques.</description></item><item><title>À propos</title><link>https://blog-labveiltech.adrianamota.ch/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog-labveiltech.adrianamota.ch/about/</guid><description>Qui suis-je ? Salut, je suis Adriana et j’ai 25 ans. J’aime la chaleur, la couleur jaune et l’automne. Je suis fan de Formule 1 et de Lewis Hamilton. J’arrive bientôt à la fin de mes études et c’est le moment de me lancer dans l’univers de l’UX Design (Design d’expérience utilisateur).
Every object tells a story if you know how to read it. - Henry Ford
Ikigai Durant ma formation d&amp;rsquo;ingénierie des médias, pour le laboratoire de veille technologique, j&amp;rsquo;ai du imaginer mon métier de rêve.</description></item></channel></rss>